理大研發新款防菌布口罩 可洗可重用70次替代一盒外科口罩

全城一罩難求，連日有大批市民為購買口罩，冒着寒冷凌晨排隊，政府卻無任何措施幫助解決口罩荒。自由黨黨魁、紡織及製衣界立法會議員鍾國斌今早接受港台訪問時，指已與理大正研發一款新的布口罩，可以清洗及重用50至70次，相等於一盒或盒半的外科口罩。他又說，正安排將內地原材料運往香港，在香港本地生產，最快十多日後就可供應。

鍾國斌說，雖然政務司司長張建宗昨日稱未來共有3千萬個口罩來港，但全港一個月起碼要2億個口罩，如疫情持續數個月，供應量永遠未必足夠香港需求，故與理大正研發新的布口罩。他指該款布料原本用於防菌衣服，如運動服等，未曾用作製作口罩，但該布料可做到防菌、抑菌及殺菌，可清洗及重用，可以使用近兩個月。

他指該款布料已有國際認證，由理大研發，是政府數年前給予理大科研的資助成果，經過檢測肯定可防範肺炎鏈球菌、金黃葡萄球菌、念珠菌等，但未曾進行新型冠狀病毒測試。

鍾續稱，正在製作樣版，周一會完成，如計算到製作材料用量，即可以知道現時的材料量可製作多少口罩，相信有約萬個，冀盡快下周可落實。他亦說，在這個急切情況下不會計算成本，坦言新物料一定昂貴，但希望製作首批後可免費送予長者及弱勢社群。

被問到政府在今次疫症表現，鍾國斌狠批「慢十拍」，形容相比下，澳門政府果斷，又指港府應暫停中國旅客入境香港至少14日，若疫情持續，再延長禁止入境的日期。

內地原材料

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

祝各位手足身體健康

希望大家幫p牌推推

解答到 國際關係 海洋法庭制裁警報
呢啲議題 真心高汁

沈旭暉高汁分析 點光復香港

唔洗被歧視啦

放啲病毒上布料試試先好話reusable好喎

可唔可以蒸？

病毒細過病菌咁多，一早得既駛咩只係講防病菌唔防病毒。
又無防病毒認證，屌，同垃圾級口罩有咩分別，垃鳩圾。